---
sidebar_position: 12
---



# Large area chart

Віджет **Large area chart** - це діаграма з областями яка поєднує лінійну діаграму та стовпчасту діаграму, щоб показати, як змінюються числові значення однієї чи кількох груп із зміною другої змінної, як правило, часу. Діаграма з областями відрізняється від лінійної діаграми затіненням між лініями та базовою лінією, як у гістограмі.

За замовчуванням віджет **Large area chartrchart** відображає значення на проміжку часу з `2004-01-01T00:00:00.000+02:00` по  `2007-01-01T00:00:00.000+02:00` з кроком `1` рік.

Щоб додати віджет на канвас, перетягніть віджет **Large area chart** з панелі віджетів, розміщеної ліворуч.

![](./img/large-area-chart.gif)

## Властивості

Властивості дозволяють редагувати віджет, з’єднувати його з іншими віджетами та налаштовувати дії користувача.

### Властивості віджета

Ці властивості дозволяють редагувати віджет **Large area chart**. Усі властивості присутні на панелі властивостей та перераховані у наведеній нижче таблиці.

 За замовчванням **Large area chart** має зафарбовану блакитним кольором область обраного відрізку часу.  

#### Chart Data
Віджет приймає масив об'єктів для відображення елементів в діаграмі. Можна отримати дані з існуючого `API` використовуючи `{{}}`

| Chart Data | Опис |
|---|---|
| **`time`** | Задає дату яка включена в діаграму в форматі `2002/01/01` значення типу `string`|
| **`count`** | Задає величину значення в даний проміжок часу вказаний в `time` значення типу `number` |


![](./img/large-area-chart-1.png)

<details>
  <summary>Переглянути Chart Data</summary>
  <div>

    [
        {
        "time": "2009/01/01",
        "count": 82
        },
        {
        "time": "2008/01/01",
        "count": 94
        },
        {
        "time": "2007/01/01",
        "count": 138
        },
        {
        "time": "2006/01/01",
        "count": 130
        },
        {
        "time": "2005/01/01",
        "count": 146
        },
        {
        "time": "2004/01/01",
        "count": 152
        },
        {
        "time": "2003/01/01",
        "count": 142
        },
        {
        "time": "2002/01/01",
        "count": 160
        },
        {
        "time": "2001/01/01",
        "count": 168
        }
    ]
    
  </div>
</details>


| Властивість   | Опис                                                    |
|---------------|---------------------------------------------------------|
| `Start Date`  | Задає початкове значення проміжку часу починаючи з якого буде відображатися діаграма. Час задається в форматі `2000-01-01T00:00:00.000+02:00` Значення має належати до масиву `Chart Data` |
| `topRight`    | Задає кінцеве значення проміжку часу в якому буде відображатися діаграма. Час задається в форматі `2000-01-01T00:00:00.000+02:00` Значення має належати до масиву `Chart Data`     |
|`Custom Is Loading`| |
|`Animate Loading`| Анімація при завантаженні |
|`Visible`|Видимість віджета на задеплоєній сторінці|
|`classStyle`| Задає CSS стилі|
|`X-Axis Visible` | Вмикає або вимикає відображення тексту по осі `X`| 
|`X-Axis Text`| Задає текст який відображається по осі `X`|
| `X-Axis Position`| Задає положення осі `X` Приймає значення: `Start` `Center` `End`|
|`Y-Axis Visible` | Вмикає або вимикає відображення тексту по осі `Y` | 
|`Y-Axis Text`| Задає текст який відображається по осі `Y`|
|`Y-Axis Position` | Задає положення осі `Y` Приймає значення: `Start` `Center` `End`|

### Події 

Ви можете додавати поді написані на `JS` які будуть виконуватися при натисканні на елемент або обирати події з запропонованого списку 

| Подія | Опис |
|--|--|
| `onSliderMove` | Викликається подія коли в діаграмі переміщується слайдер |

#### Список подій

Переглянути опис подій які доступні можна в документації [Appsmith](https://docs.appsmith.com/reference/appsmith-framework/widget-actions)
